中港家庭請願 促政府善用單程證名額

【有中港家庭請願 促政府妥善運用過剩單程證名額】

約30名內地與香港分隔的單親家庭婦女及在港子女，與香港社會組織協會代表到禮賓府請願，要求政府妥善運用過剩的單程證名額，促請特首協助兩地分隔的單親家庭團聚。

參與者在禮賓府外播放聖誕歌曲，手持印有「我的聖誕心願、媽媽有身分證」等字樣的紙牌，並高呼「特首聖誕快樂、分隔單親孩子不快樂」等口號。

有單親孩子說，母親每3個月需回深圳續辦探親證，母親離港期間，自己情緒十分焦慮，學業成績亦受影響；又指聖誕心願是政府能批一年多簽和身分證給母親，讓她們能自力更生。

社協幹事施麗珊批評，現時內地與香港政府酌情批准單程證的工作進展緩慢，部分居於香港的孩子與母親經常分離，造成精神問題。她又說，單親母親未能在內地或香港穩定工作，令家庭難以脫貧，促請政府盡快檢討單親名額政策，正視兩地分離家庭苦況。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地 #單程證

返大陸團聚啦屌你老母

躝返大灣區就可以即刻啦

協助佢地在大灣區團聚

區議員要盡力幫內地子女送上內地團聚

成家搬上去住咪得囉
過黎香港把撚啊
落到黎又話窮 又話影響心情
我屌你老母啊 而家

屌撚埋你老豆啊 新移民 單非 雙非 垃圾！

認真win-win
佢又唔駛等
我地又晤駛哂資源

又大陸取代香港又話香港人唔友善又呢又路但係仆住落嚟

大灣區團聚就OK

施麗珊，知名社工，多次為新移民，低收入人士發聲，兼任多項公職

但未為反送中運動發過一聲

大灣區團聚

咪番大陸囉 on9 做咩事一定要黎香港?

香港獨立，唯一出路

lm

返大灣 共榮圈！！

你班大陸系真係痴鳩線

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

用你老母
死番去支那啦

死返上大陸咪一了百了

支那豬就係咁
史上最賤畜生

返去中國團聚啦屌

返大灣區

警甴: 落左黎幾耐呀? 響度啜資源?

返上去咪 即刻可以團聚lor

蝗蟲真係無叫錯呢班撚樣

香港好亂，去澳門啦，一國兩制示範城市